你不強大，再多人脈也沒用

SJ：常言道 「識人好過識字」

聽起來很有道理，尤其在今時今日的香港：
假如你相熟的uncle是 McKinsey或某大行的partner，入行機會會否高一點？這是不言而喻的。假如你老豆係上市公司主席兼大股東，則閣下在中環更加橫行無忌。
然而，對大部分人而言，這樣的機會不是屬於你的，也不需要浪費時間白日夢。
然而
出身普通背景香港人，很多對 「識人好過識字」 有個很錯的解讀：
他們以為只要我多出席networking events，多派卡片，就會容易上位了。
其實大錯特錯。
很典型的場景： 當你一個大學生在某大公司招聘networking event跟一個director攀談幾句行業動態，自我介紹後交換了卡片。往後，你嘗試報這家公司的MT，並嘗試聯繫這位director，他卻完全漠視你的電郵了。
這是非常正常的。 因為你沒有留下印象：你只是其中一個大學生而已。
那麼，問題是：如何留下印象？
「識人好過識字」或 「識字好過識人」，究竟哪個才對？ 好似有雞先定有蛋先，係個永恆的難題。
經驗告訴我們：要真正「識人」，一定要有一些過人之處，能為那些大人物提供實實在在的value，才有可能真正「識人」，否則你只是他們生活中其中一個「嘗試埋身的人」。
過人之處：可能你讀書真係好醒考第一，可能你好talk得好presentable令他覺得眼前這位後生仔/女有超凡潛能，可能你特別勤力，當然，也可能你就是年輕貌美。
cheers
(以下轉載自網路文章，頗為中point)
不禁想起10多年前的一次，偶然接觸到某“大人物”，交流甚歡，蠻投緣的，相互留了電話。原以為這是很重要的人脈資源。不久，剛好遇到一困難，想到了這位“大人物”。於是，長長地發一條簡訊，沒回！又打去一個電話，結果，聽到二個字：沒空！說實話，當時很有挫敗感。
很多人都遇到過這樣的拒絕，以為和對方留了電話存了微信，彼此應該能幫忙，卻忘記了一件重要的事情：
只有資源平等，才能互相幫助！
很多社交並沒有什麼用，看似留了別人電話，卻在需要幫助的時候，僅僅是白打了一個電話。因為你不夠優秀——雖然很殘忍，但誰又願意幫助一個不優秀的人呢？
2014年，我在上海某院校給教職工分享《時間管理》的課程，有一位年輕的博士生提問說：“自己正在忙工作，常碰到一些不速之客，該不該拒絕？會不會失去人脈？”我說：
只有優秀的人，才能得到有用的社交！
這位年輕的博士生感悟道：“在沒獲得博士學位之前，很少有人主動找我，我懂現在為什麼有人主動找我了”。最後，他肯定地表示應該多花時間在自己科研項目上，沒必要把時間浪費在無效的社交上。
如果你不夠優秀，人脈是不值錢的，它不是追求來的，而是吸引來的。只有等價的交換，才能得到合理的幫助——雖然聽起來很冷，但這是事實。
我身邊曾有這樣的一個人，他每天的大部分時間都是和朋友在一起，美其名日：交朋友，處關係。為了朋友，常常忽略家人，與家人在一起的時間非常少。
剛開始，身邊的確有一群朋友圍著、跟著，在他的心裡，有朋友就是有一切似的。後來，處得還可以的人漸漸地離去，為什麼呢？主要原因是他們的事業越做越好，除了沒有時間外，恐怕就是覺得沒那個必要了。因為當你把時間花在混朋友關係上時，自身沒有其它過硬的本事，也沒能打好事業的根基。
天有不測風雲，他身體出了狀況，得了癌症。醫生說跟平時生活習慣有很大的關係，例如常常應酬導致喝酒過量、生活沒有規律等。令人難過的是，當朋友知道他得了癌症，就像瘟疫一樣離他而去，最後陪伴在身邊的只有家人。
不免會感慨一句：世態炎涼啊！這種情況何止他一人呢？芮成鋼鋃鐺入獄之時，他遍布全世界的“老朋友們”都不見了蹤影，昔日的小夥伴們也是樹倒猢猻散，落井下石者倒是紛涌而至。
在你還沒有足夠強大、足夠優秀時，先別花太多寶貴的時間去社交，多花點時間讀書、提高專業技能。放棄那些無用的社交，提升自己，世界才能更大！
當然，有一種情況除外，你落難的時候，他說我們是兄弟，你富有時，他仍然說我們是兄弟。這種不離不棄的人，才稱為真正的朋友，他不適用於以上的規則。這種人不用多，在這個浮誇的世界裡，幾個就好。
范冰冰曾說，我不嫁豪門，我就是豪門。對待人脈這事也要拿出范爺的范：

我不追求人脈，我就是人脈！

請記得：

1、人脈不在別人的身上，而藏在自己身上：唯有讓自己變得強大，你才能獲得有用的人脈！

2、“認識人多”不等於“人脈廣”：人脈法則第一條就是要扭轉“以多寡論英雄”的人脈觀。

3、人脈的基礎是你的“被利用價值”：你的利用價值越大，他就越會幫你。與其把時間花在多認識人上面，不如花時間提高自己的個人價值。

4、少“巴結”多“互助”和“提攜”：投資和我們層次相仿的人，大家之間是一種平等的“互助”關係。另外提攜比自己地位低的人，就好比低價買入潛力股，這類股票才是真正能讓人賺大錢的。

SJ結語
人脈貴精不貴多，更重要反而是提升自身能力。

只有變得更加優秀，才能留住與吸引更多「人脈」。

學到野。

大劉個仔係咪好強大?

天才是一分的天份 九十九分的努力
但那一分的天份非常重要甚至比那九十九分的努力還要重要

誠哥個仔
何家淑女
一定好猛

因為佢地(老豆)好強大

即係如果屋企背景無咁強 就要靠自己既實力同機緣去吸人脈
而唔係靠吹噓

有錢咪等如強大囉，仲唔強大？